分析榜首大戰

其實光頭佬今場做咗幾個調動
第一個就係收埋大夫換咗拿樸迪上去左閘
以往曼城進攻體系 都係左右閘收入中間 同防中形成一條三人中場線
德夫打依個左閘位嗰陣 成日失位
而文迪傷咗之後 基於左右閘成日失位
加上兩名中場 善攻不善守
輸咁half space
而家左邊換咗個中堅上去 有助 加強防守

而家曼城兩閘整體拉邊 反而前面兩翼不用拉
呢個部署 有效阻止利物浦三人前場迫搶
就算利物浦三人上去迫 曼城大多可以回後or吊高比兩閘
加上利物浦 三人中場鎮守中路 除去軒達臣嘅兩名中場 韋拿杜姆 同 占士米拿 基於曼城兩閘拉邊而不敢壓上逼搶 亦有可能係高普落order唔駛迫, 有效化解曼城build up壓力

而曼城兩閘拉邊可 給予利物浦兩閘build up pressure, 本身曼城前場迫搶都好快
利物浦兩閘一拎波 就好容易畀曼城左右兩閘加上左右中場連同兩翼壓迫, 喺多打少嘅情況下 好容易焗住斬個波上去失控球權

另一方面利物浦後防傷兵多
Joe Gomes 傷咗,中堅唔夠人都係問題

Delph係紅咗出唔到

睇左第一句發覺已經好on9

第一句已經fail

walker 傷左？